其實香港憑咩叫自己做「美食天堂」？

係香港最多人食既係咩？
麥當勞、大家樂、大快活

明明又難食，環境又差，又貴
啲人都好似餓狗搶屎咁
住公屋既最明白，基本上樓下間大家樂長期排哂隊

我之前工作需要去到彩虹一條公屋屋村（唔記得名，好似x晴）
肚餓去商場食野，間大家樂條隊竟然排到出埋間鋪！
但明明附近有間茶餐廳（好似叫金鳳茶餐廳）
$42有豬扒薯菜湯餐包野飲！勁抵食！

人地日本就唔同
吉野家，殺尼亞，pet pet lunch
百花齊放，互當競爭，麥當勞同kfc又成日推出新野（例如炸雞放題）
好味得黎又抵食

香港人唔好再話香港係美食天堂！
好撚收家！

死窮撚無錢食好野係度叫春

打手

窮撚食窮嘢 都咁多要求 啲窮撚真係..

基本上香港只要你有錢 乜野菜色都有得食
就算冷門菜都好多
唔係平就美食天堂架 同埋唔係自己叫自己做美食天堂

On9啦
有錢個啲咪又係去高級西餐廳、日文料理店...

我直接去外國食唔好？

樓主呢啲窮撚真係好撚收家

係日本，美國，歐洲唔撚係有錢咩都有得食？
你On9?

認真,
日本先叫美食天堂,
雖然種頪唔多
但真係樣樣好食

美食天堂點解都唔明 你去日本食日本野 去美國食美國野 去法國食法國野 咁度度都美食天堂啦 係唔係呀死柒頭？

日本種類唔多？
我笑而不語...

你真係唔識架WOR
日本，美國，歐洲 幾撚大 香港幾撚大呀 用下你個腦喇

起碼人地當地特色菜開到成街都係
唔似香港成街都係垃圾

味精天堂就有香港份

粥粉麵飯無論幾簡單都好

一定有幾多味精落幾多味精

你都幾撚戇鳩
lunch 時間想食和牛
晚餐時間想食法國菜

我同一日飛完日本飛法國呀你老母？

咁唔撚怪得啲垃圾香港人咁撚鍾意食放題自助餐啦
原來地方細+食到多國菜既地方就係美食天堂

中國夠話自己禮儀之邦啦

係因為香港可以食到唔同國家嘅美食呀傻閪
邊個同你講你班窮撚賤民食個啲野可以包落「美食天堂」個area呀？

可唔可以唔好再死撐
仲肉酸話手木

日本食松屋真係平到笑
香港狗屎垃圾都賣到50蚊

樓主做咩咁話自己

Agger ar ching

好大陣窮酸味

Agger

日本料理專家講左啦 日本種類唔會太多 但係會專精/研究有既種類
懶係有文化既on9仔 我就真係笑而不語啦

係囉有人真係好肉酸
你覺得遊客黎香港會唔會去你d公屋區食大家樂呀傻鳩

好老實講，如果香港無左老麥
香港人放lunch都唔知食咩好

你收撚皮啦
唔熟日本就咪撚出聲啦
9up當秘級

定義係咁 再加多個有當地水準 帶到過黎香港

好多遊客都話香港野難食囉
之前先係地鐵聽到兩個日文人話日本中華餐廳仲好食過香港個啲

日本真係好少選擇，
因為他國菜會貴同唔會周街都食到
行出街頭都係果幾味野
快餐店 拉麵 天婦羅 便當 壽司 居酒屋 燒肉 火鍋
日式西餐廳 等等日式野
香港至少一條街叫有中西日泰

利申：日本生活過

2個話其中一間難食真係“好多”wor

識好多移民再番黎既都話香港好多好野食

我覺得香港野好食同難食既情況同貧富懸殊一樣
日本就平都好食 不過選擇少

你係咪毒撚唔出街？
食過咁少日本野咋

睇多啲新聞 研究 旅遊節目啦 傻闣
你又幾撚熟 幾撚把炮呀
人地有研究又唔撚信
咁叻你就自己搵論點 搵academic theory 寫essay去反對
成個on9咁係到開post做鍵盤戰士
你老母橙呀 生件咁憤慨俗世既on9
一定係你老豆老母無本事啦 如果有啲錢 就可以帶你去見識下

北韓移民？第一次食到老麥感動到喊？

唉....真係好難睇

好撚肉酸

應該對外國人黎講姐
外國食物比較單一化
香港想食咩都有

你都識講啦 日本野呀？
樓上就算唔係毒撚 食得多咪始終係日本野

樓豬連美食天堂點解都唔知

點為之收家

點解又要係到踩香港 吹奏日本

你要咩國家嘅特色菜 香港都有
所以先叫做美食天堂
你要個d叫 窮撚天堂

香港嘅美食唔係俾你以啲窮撚食
樓主唔好咁井底之蛙啦

應該係你太唔熟悉

你啲留言就真係肉酸啦
個個話香港多野食 移過民都話ok
你又唔信 一味用m記反駁
講移民個ching幾撚時話m記好食

個個話種類多 你又叫人去外國食
我一日3餐想食美法俄 我又買3張機票？

日本種類較小 普遍食返本土野 因為比例大極多
連係日本生活過既 你就質疑人地毒撚 唔熟日本
毒撚唔撚洗食野？你又住過好多國家？

講黎講去得個2樣野 有錢咪出去享受囉 洗係到開post?

樓主出過香港未？
香港算你好撚多野食
咪道既野就好個人， 但係比起外邊，香港啲野唔差

Aggar 又貴份量又少又係劣質食材 仲好意思叫自己美食天堂 。

負評俾樓主，無point 只係人生攻擊

講真, 香港好多都食唔出果份"心機"

自從出現左限時之後就好撚on9
乜撚都限時, 連西餐都限時都咪話唔on9

呢啲又係on9 仔黎
你係人地主場食日本野梗係又平敢抵又好食
你去日本食港式茶餐廳啦柒頭

pepper lunch 狗也不屌

香港係叫做有多國選擇
其他國家除咗自己地方地道菜之外，難啲搵到好嘅外國菜

好撚大隻蛙，井低之蛙 自己平時食開垃圾就係到吠香港冇嘢好食

On9 香港人食港式茶記會好平？ 望下翠華 望下太興？

美國來來去去都係burger fish&chips
一跳出美國菜去食其他就好一般
當我係美國食日本野 屌啲飯唔知做乜9

去法國又係得幾味 跳出個圈圈食亞洲野又係伏 餐廳數目種類仲要極小

香港唔食茶記(本土) 都有國際連鎖
唔係個啲 我食日本野 有啲餐廳就算懷石 都叫有水準
我食土耳其野3000埋單 起碼人地個廚又係土耳其過黎教 又係好食

你去其他國家 一跳出啲本土菜 就要預有中伏既心態
香港種類多而且好多都有水準 係咁細個地方食到咁多好野就係美食天堂 你小學無錢讀書？

留學住過美國同澳洲。

香港都唔叫美食天堂？連美心燒味飯我都覺得好食到哭阿

哦 方便就叫天堂

Exact7y

再講 美食天堂 好似唔係香港自封

外國人話係 本地人就要認同？

外國屌香港嗰陣又唔見你認同？

agree
樓主自己窮酸就係度吠
落一落銅鑼灣咩柒都食到啦

香港係美食天堂， 唔係窮人天堂， 柒頭

其實都夠美食架, 大陸人來多數去M記呢D地方食, 外國人最鍾意去大排檔食地道野

井底蛙

樓主就真係好撚羞家

文盲，閱讀理解0分

質素呀 外國難啲搵到好既外國菜 都睇唔到？
多選擇就方便？咩logic 同隻井底之蛙一樣搵野駁

條友不嬲崇台撚
唔洗理佢

連登仔真係好鍾意拎啲名嚟打飛機

根本香港啲多國菜 係來自本身多國文化匯聚所致。 但唔代表佢有水準喎

茶餐廳 40 蚊都有碟頭飯啦， 冇錢咪去翠華囉
香港地40蚊叫做有得食下， 你咪去英國，法國睇睇，
40 蚊面包買唔撚到傻鳩

笑撚死我，生存就當生活 比你做導遊介紹香港美食就死撚得，唔係M記就大家樂。唔好咁大聲添呀，比人笑呀，自己地方都唔了解。

樓主2老都一樣好撚羞家

碟頭飯係美食？

你地根本將 香港有既食物 美化做美食。 之後就話 好方便搵到野食 ＝ 好方便搵到美食

笑死

死窮撚 食屎咪岩 去廁所食咪得

下
唔好亂吹奏外國人啦
絕大部分外國人黎香港都係食番老麥、star不
你叫佢食大腸豬紅，佢采你都傻

咪係 丹麥買條法包都80蚊啦 未去過又係到嘈

唔代表有水準=唔代表無水準

公平啲 根本係要出名到外國人都識去主動搵嚟食既 先叫香港美食囉

好似燒味 點心 雞蛋仔之類

一間法式餐廳提供法國菜， 又畀你地拎嚟計埋入 香港美食一部份？ 咁實玩撚哂啦

根本就係樓主窮

岩岩過大部分日本人 點知得2個
而家個絕大部分人又有幾多個

我瑞士留學識落個一大班 黎香港會去火炭食陳根記 去旺角食臭豆腐

想問下樓豬有幾熟日本
想學野 見你係咁吹奏
開頭去頭幾次真係正
但愈去愈悶 黎黎去去都係食個幾味
後尾直頭餐餐去便利店買返去食算
有冇咩介紹

唔係死撐
你有錢既話你唔會話香港稱唔上美食天堂

學識點寫字先上黎開po啦

香港而家唯一好既地方就係食
港式叉燒，燒味，點心係世界級美食黎
如果連呢一點都盲踩，我覺得呢類人一定係吹捧普通話點好點好，狂踩廣東話既5毛黎

其實開個ig睇hong kong嘅stories耐唔耐都會見到鬼佬食街邊野 你係咪毒到無ig 我借個ac俾你用呀

去歐美留一排就明。同一樣嘅價錢，香港食物嘅質素真係屌打歐美嗰d

樓豬的主觀世界

熟到仆街
之前去exchange同個日本人一齊住
佢每星期都會煮一次日本料理比我食（次次唔同）
通常都係我睇完深夜食堂之後，我就會叫佢煮個集入面出現既野比我食
日本去過四次
餐餐都食唔同既野
但仲有好多野未食過
和食係地球上最博大精深既料理

點心真係世界級
大排檔都係

廢話...佢地就係為左打卡先會食街邊野咋

原來係崇日撚 不過都合理嘅睇樓豬以前啲po都知係毒撚嚟

勁
咁即係出街有乜食？

井底蛙都係飲井水㗎啦 都唔關身處嘅地方事 btw 收羞家

去一轉歐洲你就明點解

你自己睇深夜食堂，孤獨的美食家啦
集集唔同菜色，都夠你食過百餐

屌你老母臭閪 開po就拎香港d連鎖街邊野比較
日本就一尾叫人上網睇？

我住過成2年呀，開心未

睇過我之前啲post
咁你咪好自卑？

咁你咪就係餐餐都食和食囉 人地就係講緊香港可以食到唔到地方嘅菜式所以叫美食天堂 你瞓醒未？

龍景軒既脆皮雞
嘉麟樓既梅子鵝
仲有好多好多

你呢啲窮撚就咪撚係度無病呻吟啦
美食天堂係For有錢/肯洗錢既人
你攞啲下欄野出黎比？
人唔笑狗都吠啦

哦⋯原來係咁

窮人去到邊都係食M記算啦

利申 窮人

食慣屎係唔覺既

咁你點解唔直接日日飛去日本食？

美極天堂

窮閪點去日本呀

你去過外國未？

印象中日本人就算好多選擇都好
食來食去得幾樣
我3次去日本都盡量出街食早餐 (多數9點前食)
選擇更少
最普遍係厚多士加隻強俾杯咖啡咁
再唔係食吉野/松屋，便利店，其他店早飯(鹽燒三文魚，加埋納豆咁)
諗唔到其他

香港低中價位實係好難食

美食天堂明明就係講緊咩國菜色周街都係，關平唔平、香港特色菜色事？

仲有 普通市民冇食開唔等如冇得你食，搵日你發咗達有排你食

男：屌你連焗豬有幾好食都唔撚知講咩將來！

自從無發牌俾小販掃街 邊有美食天堂
離地搞咩美食車 貴到hihi
應該學下台灣夜市

死窮撚

無知比貧窮更可怕

將自己低等身分套入全部香港人同你一樣

我喺日本(以東京大阪為例)
經常見到外國菜，西餐唔在講
韓國，秦國，越南，印度料理係堅多
我食過韓國同印度菜
韓國烤肉味道算係接近韓國口味，偏淡冇醃料，有紫蘇葉包住，呢樣似10年前跟團去韓國嘅味道
係泡菜唔多似，只有韓國酸辣度一半

印度咖喱比香港食到更甜，辣度更輕
但抵食過重慶

講黎講去咪係又日本野 由頭到尾都淨係講到和食 日本快餐店

樓主死雞撐飯蓋

去過北歐同紐西蘭住過一排
人地興自己煮多 香港就出去食多
以餐廳價錢同質素同方便黎計 香港嬴撚哂
香港食材種類又豐富 同某D菜式你識搵有好多好野食

唔好講其他 我依家係紐西蘭
偏小小 餐廳淨係得fish n chip ,kebab , pizza , sushi(呢度全部都係韓國人開既)
超市D豬又唔興放血 臭架! 菠菜成30蚊港紙 半斤都唔知有冇啊!
生菜依家15蚊港紙1個,青瓜差唔多20蚊條啊
乜撚都冇啊!乜撚都貴啊!
就算去翻大城市 食材就多翻D 但都做唔到香港個種價廉物美

日本越南台灣呢D我都去過旅行
越南其實都好多野食 不過都係唔夠香港多同方便 但係材料新鮮過香港
日本就多日食同西食 其他菜真係好小見
台灣 去多一兩次我都唔覺夠香港黎 野食多 但質素一般 可能我唔識搵

的確係天堂，但係有錢人的美食天堂。

美食天堂一定係日本，整料理嘅人嘅質素同hk 高下立見

乾炒牛河，叉燒，燒味贏你啦傻鳩
學上邊話, 鬼佬地方80蚊真係食凍冰冰三文治/ 硬過石頭既法包
你話去東南亞有泰國美食冇錯, 但係食番當地泰國野咪OK, 得當地野食, 冇世界美食
我都係個句, 見識多D先上黎9UP

樓主離開過香港未

樓主柒左就認啦 拎大家樂m記比人松屋黎做理由 窮撚用屎忽諗野

窮撚

我地食死左上天堂

？？？
兩樣都係平民食堂
Why not?

樓主論據：
我係hk食既好難食，係日本食既就好好食
一兩個外國fd 都係香港d 野唔 好食

conclusion: 香港唔係美食天堂
assumption : 樓主 = 大眾

香港D茶記污糟都嘔

食完上天堂

日本都唔見得一定冇問題
上星期去超市買野食 個晚即屙6，7次 嘔2次
第日發燒之後屙撚左成星期
呢幾日先好返d

抵抗力差就縮返落老母個閪到啦

開始狗吠

係人地叫香港做美食天堂唔係香港自己叫

另一面睇, 為左打卡而去食, 證明呢樣野係香港其中一樣地標
但街邊野食真係好壞參半, 有D難食到嘔
識食一定去葵廣掃場

如果top to top比較香港同東京
(日本成個國家去比較太大)

西餐不相伯仲
亞洲菜同其他地方菜式我會覺得香港好少少

日本菜一定東京贏
不過香港頂級日菜都仲見得人

反而香港有一瓣一定贏
就係中餐
香港高級中菜水準絕對係超越全中國
亦都上到世界級大枱

平民美食方面
種類一定香港較多
(東京有的香港多數有, 香港有的東京未必有)
不過普遍餐廳食品質素應該係東京較好
始終日本人對自己要求高
煮得出黎唔差得去邊

其實呢d野唔駛爭既
就算香港再多好野食
我想開開心心吃喝玩樂一番
一定係去日本
拉麵燒肉鐵板燒丼飯懷石壽司
諗起就想去

你俾得起錢, 香港一定全球菜式最集中嘅地方

好撚大陣臭酸味

你講撚哂啦，做哂全世界代言人

其實東京見到嘅菜系仲多過香港

美食天堂 購物天堂 亞洲國際都會 全部都喺打飛機

系你老母

樓主不如定義下咩叫美食

講粵菜澳州萬壽宮劉家小廚

唔知好食過香港幾多倍

香港就算中下都好撚多選擇你比咩價錢都有相對質素，比起其他國家真係屌打

香港飲食文化為東方文化及西方文化的交匯所在，發展出一套融合中國菜（主要為粵菜）和西餐的飲食習慣。作為全球各地人們的匯聚點，日本菜、韓國菜、台灣菜、越南菜、泰國菜及印度菜等餐廳於香港均十分常見，因而被譽為「美食天堂」。

講真, 如果去外國除左佢地地方菜色正路D 之外, 去食其他國家D野都真係好撚難食, 就拎英國為例, 佢地當地做日本野真係可以好撚難食, 但英國佬係咁讚
係連爭鮮都可以好味過英國D日本野, 當然比得起錢都可以食到好野, 但係唔值囉

下 日本料理咪即係狗糧

ching ho ball

咁你不如講曬全世界都有野好食過香港啦

香港係各國食物都可以做得返幾地道既咪
我之前去洛杉磯，食左當地其中一間最出名既泰國野，怪撚到
但香港既泰國野其實同泰國既差唔遠

你係外國住過一排就會明

食野要睇心情同環境

班崇日撚去到日本都扯晒旗啦
食舊屎都冇咁臭

香港食好野既錢都無邊有錢出外國😑

樓主所指嘅美食其實只限和食

好撚on9
成班以為自己住過下外國就好撚威威

歐遊左成20日先發現香港連西餐都好食過外國(意大利野除外)

又踩港 垃撚圾樓主

劉氏小廚
萬壽宮唔敢入去

( Show Blocked User - WuSeaFood )

去轉韓國再講
佢地癲撚到會有味精係屋企

普遍水準係高，但樣樣好食就唔一定，日本都有伏野架

我又覺得香港唔差，地方細細但食物種類包羅萬有，要咩國藉菜色都可以搵到，亦有自己本土飲食文化，茶仔燒味大排檔打邊爐掃街小食等等，價錢大眾化，平又有貴又得，總括黎講真係唔差

覺得香港唔係美食天堂的人應該無去過外國...

屌你地去完外國
講撚到自己好似體驗一過民間疾苦咁
懶9係與眾不同

樓豬真係戇鳩扮認真
一個車仔麵都ko你

變咗個人游歷同錢銀po

住UK嘅就明白

咁你無錢岀去見識咪話你知囉
邊個得閒係香港陪你感受民間疾苦

香港咩菜都有得食+頂級當地水平
好難唔係美食天堂

不過前提係你比得起錢食頂級水平既餐廳

香港都多味精
支那台狗冇味精唔識煮餸啦
日本人直頭係發明味精嗰個

無計
D人細個食呢d大
出到去又掛住家鄉的味道

日本狗

咁多人同樓主條假膠癲
一開始講價錢被人笑鳩窮就講種類
被人話外國仲少種類就講質素
有人話外國非本地菜都伏
就話鳩人以為去過外國就好威威
但自己一開始就係咁講日本點樣點樣又話自己住過兩年歐洲
仲笑鳩人毒撚唔出街
笑撚到我呢

Ching sick ball 龍門任搬

成日聽到人香港粵菜世界第一有感而發姐

樓主真係好on 9
你話自己崇日算啦

點夠你苦，知道你成日食M記同大家樂，我都覺得你好可憐 相信依個係上天對你最大懲罰:-

大家唔好再話樓主啦，其實我都明白佢生活迫人，其實行出街大把好野食點會唔知，但係好多時候見到食唔起同唔捨得，內心深處就開始去否認，開始諗「我要食去外國食都得，洗撚係到食你D垃圾」，但事實係樓主根本冇錢，就算出國佢都只係知道M記同松屋，慢慢咁樣嘅思想令佢覺得香港根本冇好野食，就算有都唔輪到我......嘅然唔係人人都享受到，咁呢個仲係一個「天堂」嗎？

香港一街魚蛋,美食既野你識條鐵咩?

做咩咁多負皮？
同日本比 香港真係無地自容喎

日本有撚咁多環球野俾你食咩

香港種類多 但劣質 價貴
日本種類可能差少少 但平均質素屌打香港 價錢都合理

樓主你係咪雞蛋三文治又當一款料理
牛油撈飯 薯仔沙律 漬物又各當一款

咁撚玻璃心
係樓主用日本黎比先喎